<cesDoc id="guj-s-cg-asiannet-02-11-27" lang="guj">
<cesHeader type="text">
<fileDesc>
<titleStmt>
<h.title>guj-s-cg-asiannet-02-11-27.txt</h.title>
<respStmt>
<respType>Electronic file created by</respType>
<respName>Dept of Linguistics, Lancaster University</respName>
<respType>transcribed by</respType>
<respName>Vijay Vyas</respName>
</respStmt>
</titleStmt>
<publicationStmt>
<distributor>UCREL</distributor>
<pubAddress>Dept of Linguistics, Lancaster University, Lancaster, LA1 4YT, UK</pubAddress>
<availability region="WORLD"></availability>
<pubDate>03-02-19</pubDate>
</publicationStmt>
<sourceDesc>
<recording type="audio">
<respStmt><resp>Location recording by</resp>
<name>Andrew Hardie</name></respStmt>
<equipment>audio tapes</equipment>
<date>02-11-27</date>
<broadcast>
<bibl><title>Gujarati Programme</title>
<author>BBC Asian Network</author>
</bibl>
</broadcast>
</recording>
</sourceDesc>
</fileDesc>
<encodingDesc>
<projectDesc>Text collected for use in the EMILLE project.</projectDesc>
<samplingDesc>Spoken text only has been transcribed.
</samplingDesc>
</encodingDesc>
<profileDesc>
<creation>
<date>03-02-19</date>
<rs type="city">Lancaster, UK</rs>
</creation>
<langUsage>Contemporary spoken Gujarati language used in the UK
</langUsage>
<wsdUsage>
<writingSystem id="ISO/IEC 10646">Universal Multiple-Octet Coded Character Set (UCS).</writingSystem>
</wsdUsage>
</profileDesc>
<revisionDesc>
</revisionDesc>
<textClass>
<channel mode="s">radio broadcast</channel>
<constitution type="single"></constitution>
<derivation type="original"></derivation>
<domain type="art"></domain>
<factuality type="fact"></factuality>
<translations>
</translations>
</textClass>
<particDesc>
<person id="GM001" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GF001" sex="F" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM002" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM053" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM920" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<person id="GM921" sex="M" age="unknown"><occupation code="u"></occupation></person>
<particLinks>
</particLinks>
</particDesc>
<settingDesc>
<setting who="GM001 GF001 GM002 GM053 GM920 GM921">
<name type="country">UK</name>
<locale>radio station</locale>
<activity>presenting a radio programme</activity>
</setting>
</settingDesc>
</cesHeader>
<text>
<body>



<u id="1" who="GM001">આપ સૌ સાંભળી રહ્યા છો દેવ પરમારને બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા સૌનું માનીતું જાણીતું મનભાવન મનોરંજન પ્રસારણ આપ સર્વેની સેવામાં રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી રંગલો જમાવીશું સૌ સ્નેહ ભીના સંદેશા આપતા રહેજો અને અમારો નંબર છે હર હમેશની જેમ <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> શૂન્ય આઠ ચાર પાંચ નવ ચાર સો ચાળીસ ચાર સો પિસ્તાળીસ આ છે અમારો નંબર કરો કંકુના અને તમારા સ્નેહ ભીના સંદેશા કલ્પનાજીને પાઠવો અને હા બરાબર આઠ કલાકે ગુજરાતીમાં સમાચાર રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર લઇને પધારશે હર હમેશની જેમ અને સવા આઠ કલાકે ગુજરાતની ચુંટણીનો અહેવાલ સંાભળવા મળશે તમને અને બરાબર નવ કલાકે ફરી વાર ગુજરાતીમાં સામાચાર સંાભળવા મળશે અને અવાર નવાર ગીત સંગીતની લ્હાણી ગરબા રાસ કીર્તન આપની સેવામાં રજુઆત કરતા રહીશું અને હા આપે કોઇને પણ તમારા સખા સહિયારા મહિયારા વડીલો મિત્રો સ્નેહી જનોને સ્નેહ ભીના સંદેશાની હારમાળા પાઠવવી હોય તો અવશ્ય <foreign lang="eng">ring</foreign> કરતા રહેજો <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> તો ચાલો તમે બધા સંદેશા પાઠવતા રહો અને હું અહિંથી સુંદર મજાનું ગીત હવામાં લહેરાવું છું આછુ સૌને આ સુંદર મજાનું સહેલ માણવી ગમશે સાથે સાથે આ અફલાતુન ગીતનંુ સ્વાદ પણ માણતા રહો અને રીક્શામાં બેસીને આપણે સૌ ભારતની સફર માણીયંે ગુજરાત શહેરમાં અમદાવાદની પોળે પોળમાં ફરીશું શેરીઓમાં ગલી કૂચીમાં રીક્શાની સાથે સાથે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા દેવ પરમારની રંગે રંગે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="2" who="GM001">સુંદર મજાનું અફલાતુન ગીત અમદાબાદની સહેલ માણવાની મજા આવી હશે રીક્શામાં નવ સો નવાણું નંબર પુલિસ સ્ટેશનનો નંબર અને બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા દેવ પરમારની રંગે રંગે અને સાથે સાથે અસરાની તમને ડ્રાયવરની સીટ પર બેસીને તમને અમદાવાદની સહેલ માણવા લઇ ગયા હતા આશા વ્યક્ત કરું છું કે આનંદ માણ્યું હશે તમે અમદાવાદની એકે એક શેરી પોળમાં અને આ આપ સૌ સાંભળી રહ્યા છો રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી ઢગલાબંધ સંદેશાની હારમાળા <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> પર આપતા જજો અને એક ખાસ સંદેશો તમારા માટે બરાબર રાત્રીના સાડા આઠ કલાકે હલકતા મલકતા મહાલતા મહાલતા <foreign lang="eng">studio</foreign> માં આવશે આપના લાડીલા કલાકાર બાળ રંગતના ચાહકો માટે સુંદર મજાનું અફલાતુન કાર્યક્રમ લઇને પધારશે રૂપા બેન સ્થાનક્ય અને જાણો છો ઘણા ઘણા ઘણા ઘણા વર્ષો પછી મળ્યા હોયને એમ લાગે છે રૂપાજી બહુ વખતે મળવા આવ્યા ચાલો સુંદર કહેવાય રૂપાજી તમારો આભાર અને આવી રીતે આવતા રહેજો અને બાળ રંગતના ચાહકો માટે કાર્યક્રમ પ્રસારિત કરતા રહેજો અને આપણે સૌ સાથે મળીને આનંદ માણીશુ સુંદર મજાનું ગીત પણ સાંભળીશું એમની પસંદગીનું ગીત સાંભળીશું આજે અને મલકાઇ રહ્યા છે <foreign lang="eng">studio</foreign> માં આવી ગયા છે અને સંદેશા તરફ જઇએ સંજય ભાઇ દેસાઇ તેમ યાદ કર્યાને તે પણ છેક પીટરબરોથી સુંદર કહેવાય અને કહી રહ્યા છે કે બની શકે તો એકાદ સુંદર મજાનું અફલાતુન ગીત અમારા માટે પણ રજુઆત કરજો કેમ નહી અને તમે માંગી રહ્યા છો હરિ તું ગાડુ હાંકજે અવશ્ય રજુઆત કરવાનો પ્રયત્ન કરીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને સાંભળીને તમે સંદેશા પાઠવી રહ્યા છો જાણીને અમને પણ આનંદ થાય છે ફરી વાર તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું સંજય ભાઇ દેસાઇ પીટરબરોથી અને અશ્વિન ભાઇ તેમ જ જયશ્રી બેન સંગાણી ફોન કરીને કહી રહ્યા છે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને બની શકે તો મુકેશજીનું ગીત રજુઆત કરજો કેમ નહી <foreign lang="hin">आपका हुक्म सर आंखों पर</foreign> ભજન ગજલ નહી પરંતુ તમારે મુકેશજીને યાદ કરવા છે ચાલો અને બની શકે તો પંકજ ઉધાસને એમ કહી રહ્યા છો ત્રણમંાથી એક રજુઆત કરવા કહ્યંુ છે પરંતુ આપની ફરમાઇશ <foreign lang="eng">instant</foreign>હશે અને તમારા માટે અમે રજુઆત કરીશું મુકેશજીના સ્વરમાં આશા વ્યક્ત કરું છું અશ્વિન ભાઇ જયશ્રી બેન તમે જરૂર સાંભળવું ગમશે અને ત્યાર પછી પંડિત કૌશિક જોશી તે પણ યાદ કરી રહ્યા છે તે પીટરબરોથી યાદ કરી રહ્યા છે અને કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે અને આનંદ લઇ રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે તમામ શ્રોતા બંધુઓને જય શ્રી ક્રિષ્ણ તો અમે પણ તેમને અહિંથી બેઠા બેઠા જય સિયારામ જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહીએ છીએ પંડિત કૌશિક ભાઇ જોશી તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો રાત્રીના દસ વાગ્યા સુધી પણ હવે સૌ સાથે મડીને સાંભળશુ સ્વર્ગીય મુકેશના સ્વરમાં સુંદર મજાનું ગીત મુકેશની યાદમાં પરંતુ તે પહેલા આપણે <foreign lang="eng">travel</foreign> તરફ જઇશું થોડીક ક્શણોમાં  <foreign lang="eng">next is travel</foreign> થોડીક ક્શણોમાં આવશે <foreign lang="eng">travel</foreign> હવે</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event> 

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="3" who="GM001">ઓ નીલ ગગનના પંખેરૂ મને તારી યાદ સતાવે મને તારી યાદ સતાવે સુંદર મજાનું ગીત અશ્વિન ભાઇ અને જયશ્રી બેન સંગાણીની ફરમાઇશ મુજબ</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="4" who="GM001">અને બરાબર રાત્રીના સાત વાગીને પંચાવન મિનિટ થઇ છે કાર્યક્રમમાં આગળ જતા બરાબર આઠ કલાકે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર ગુજરાતીમાં સમાચાર લઇને પધારશે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને હવે બીજુ નાનકડુ સુંદર મજાનું ગીત સાંભળીએ વલ્લભ કે ચરણ વ્રંદ આપણી પાસે <foreign lang="eng">album</foreign> છે દર્પણ <foreign lang="eng">album</foreign> અને ફાલ્ગુની પાઠકના સ્વરમાં આપણે સાંભળીએ આશા વ્યક્ત કરું છું સૌને સાંભળવું ગમશે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> સંદેશાઓ માટે કલ્પનાજી આપની સેવામાં બેઠા છે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="5" who="GM001">સંગીત સંયોજક વલ્લભ પંડયા અને અને સ્વર ફાલ્ગુની પાઠકનો સમય રાત્રીના બરાબર આઠ થવા આવ્યા છે અને થોડી સમયમાં આજના રાષ્ટ્રીય આંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર લઇને પધારશે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર<foreign lang="eng"> time for eight o clock news</foreign></u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="6" who="GM002">આ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>  છે અત્યારે રાત્રીના આઠ વાગ્યા છે સમાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુખ્ય સમાચાર ભૂતપુર્વ ગુરખા સૈનિકોનં મળનારૂ વળતર પવિત્ર રમઝાન માસમાં મુસ્લિમો માટે <foreign lang="eng">phone text service</foreign> રાષ્ટ્રસંઘના નિરીક્શકો ઇરાકમાં અમેરીકી <foreign lang="eng">fast food</foreign> નો બહિષ્કાર કરવા માટે ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી સંસ્થાઓની હાકલ હવે સમાચારો વિગતવાર જોઇએ ગુરખા યુદ્ધ કેદીઓ સાથે જાપાને જે ક્રૂરતા ભર્યંુ વર્તન કર્યંુ હતું તેનું વળતર <foreign lang="eng">compensation</foreign> આપવા માટે <foreign lang="eng">ministry of defence</foreign> એના પાળ્યી હતી પરિણામે ત્રણ ગુરખા સૈનિકોએ વરિષ્ઠ અદાલતમાં સરકાર સામે પડકાર ફંેક્યો હતો જેમાં તેમની જીત થઇ છે સરકાર અદાલતના ચુકાદા સામે યાચિકા <foreign lang="eng">apeal</foreign> રજુ કરશે જેની સુનવણી થતા ઘણો સમય લાગશે વળતરની માંગણી કરતા ઘણા સૈનિકો એસીથી મોટી ઉમરના છે અને વળતર મળે ત્યાં સુધી તેઓ જીવશે કે કેમ તે પણ એક સવાલ છે પવિત્ર રમઝાન માસ દરમ્યાન મુસ્લિમ ભાઇ બહેનો માટે  <foreign lang="eng">u k</foreign> માં <foreign lang="eng">phone text</foreign> ની ખાસ <foreign lang="eng">service</foreign> ચાલુ કરવામાં આવી છે આ સંદેશામાં પવિત્ર રમઝાન માસમાં પ્રાર્થનાનાં સમયની યાદ દેવડાવવામાં આવશે અને તેની સાથે પવિત્ર કુરાનમાંથી એક આયાત પણ હશે આ સેવા માટે ગ્રાહકોએ લવાજમ આપવું પડશે અને તેમાંથી થતી બધી આવક ઇસ્લામી સખાવતો <foreign lang="eng">charities</foreign> ને આપવામાં આવશે આ સેવામાંના <foreign lang="eng">development director</foreign> સાદી હુસેનને વિશ્વાસ છે કે ઘણા લોકો આ નવી સેવાનો લાભ ઉઠાવશે ચાર વર્ષ બાદ રાષ્ટ્રસંઘના શસ્ત્ર સૈનિકો શસ્ત્ર નિરીક્શકો <foreign lang="eng">weapons inspectors</foreign> ઇરાક પહોંચી ચુક્યા છે આજે તેમને બગદાદના પરાંઓમાં આવેલ બે સ્થળોની મુલાકાત લીધી હતી અને ત્યાં સામુહિક વિનાશકારી હથીયારો છે કે નહી તેની તપાસ કરી હતી બી બી સીના સંવાદદાતા એન્ડ્રુ ગીલીગને પણ તેમાંના એક સ્થળની મુલાકાત લીધી હતી ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી સંસ્થાઓ પોતાના અનુયાયીઓને અમેરીકી <foreign lang="eng">fast food</foreign> નો બહિષ્કાર કરવા અરજ કરી રહ્યા છે ઇરાક વિરૂદ્ધ અમેરીકી સરકારના કડક વલણ અને ઇઝરાયેલને અપાતા ટેકાથી રોષે ભરાઇ અમેરીકી કંપનીઓને શિક્શા કરવા તેમને આ પગલું ભર્યંુ છે ઘણા મુસ્લીમો દારૂ ન પીતા હોઇ કોક અને પેપ્સીનું પીણું છોડી દેવાનું સહેલુ નથી એટલા માટે એક <foreign lang="eng">french tunisian</foreign> વેપારીએ મેક્કાકોલા નામનું પીણું બજારમાં મુકવા નક્કી કર્યંુ છે આ સમાચાર આપ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>  પરથી સાંભળી રહ્યા છો <foreign lang="eng">mental health</foreign> ના કાર્યક્રમદા અનુસાર ઘણા લોકોને બળજબરીથી અટકાયતામાં રાખવામાં આવે છે <foreign lang="eng">ministry of health</foreign> તરફતી પ્રસિદ્ધ થતા આંકડા જણાવે છે કે આવા લોકોની સંખ્યામાં ઓચિંતો વધારો થયો છે જેથી માનસિક રોગોથી અજ્ઞાત જણાતા અધિકારીઓને આઘાત લાગ્યો છે સરકારનું માનવું છે કે માનસિક રોગથી પીડાતા લોકો હમેશા હિંસા ખોરી ભર્યંુ વર્તન અપનાવે છે <foreign lang="eng">mental health</foreign> ના <foreign lang="eng">campaigner</foreign> સરકારની આ ધારણા સાથે સહમત નથી એમના મત પ્રમાણે માનસિક રોગથી પીડાતા લોકોની સંપૂર્ણ તપાસ કરવા માટે તેમને અટ્ઠાવીસ દિવસ સુધી અટકાયતામાં રાખવાના કાર્યક્રમદાનો પણ દુરૂપયોગ થાય છે ઇટલીથી પેરિસ જતા એલ ઇટાલીઆના વિમાનને એક માણસે અપહરણ કરવા કોશિશ કરી હતી પોતાના હાથમાં રાખેલ <foreign lang="eng">remote control</foreign> બતાવી તેને ધમકી આપી હતી કે તે <foreign lang="eng">remote control</foreign> ની મદદથી બંોબ ફોડશે વિમાન લિયોન <foreign lang="eng">airport</foreign> પર ઉતર્યા બાદ વિમાનના કર્મચારીઓએ એ માણસને પોતાના તાબા કરી લીધો હતો વિમાનમાં સડસઠ ઉતારૂઓ હતા અને સાત કર્મચારીઓ હતા પણ તેમને કોઇને ઇજા થઇ ન હતી <foreign lang="eng">french</foreign> પુલિસ એ એ માણસને નીઅટકાયતામાં લીધા બાદ જણાવ્યંુ હતું કે તે માનસિક રોગથી પીડાતો હતો અને તેને કોઇ આતંકવાદીઓ સાથે સંબંધ નથી ભારતીય વહિવટ હેઠળના કાશ્મીરના મુખ્ય પ્રધાન શ્રી મુફ્તી મહોમ્મદ સઇદે રાજ્ય સભાની વિધાન સભામાં જણાવ્યંુ છે કે આતંકવાદીઓ હુમલા કરી ધાર્મિક તંગદીલી ઉભી કરવા માંગે છે ગયા અઠવાડિયે જમ્મુ શહેરમાં એક હંિદુ મંદિર પર કરેલા હુમલાનો ઉલ્લેખ કરી તેમને ઉમેર્યંુ હતું કે રાજ્યમાં શાંતિ લાવવાના તેમના પ્રયાસને નિષ્ફળ બનાવા માટે ઉગ્રતાવાદીઓ પ્રયત્ન કરી રહ્યા છે તેમની સરકાર વિદેશી ઉગ્રતાવાદીઓ સાથે કળક હાથે કામ લેશે <foreign lang="eng">general ford television</foreign>માટે બંગલાદેશમાં ફિલ્મ ઉતારવા ગયેલા બે પત્રકારો જબૈલા મલિક અને લીઓ પોર્ડ બીનો સવેન્ટીનોને અટકાયતામાં રાખવાના આવ્યા છે તેમને મળવા માટે  બંગલાદેશની પુલિસ તેમના વકીલોને રજા આપતી નથી અને છેલ્લે જોઇએ હવામાનની આગાહી આજે રાત્રી દરમ્યાન ભારે વરસાદ પડશે મધ્ય રાત્રી બાદ હવામાન સુકૂ રહેશે અને હવામાન ખુશનુમા થશે લઘુત્તમ ઉષ્ણતામાન <foreign lang="eng">minimum temperature</foreign> છ ડિગ્રી સેંટીગ્રેડ અથવા તેતાલીસ ડિગ્રી ફેરનહાઇટ જેટલુ રહેશે સમાચારો પૂરા કરતાં પહેલાં મુખ્ય સમાચારો ફરી એક વાર જોઇ જઇએ ભૂતપુર્વ ગુરખા સૈનિકોનં મળનારૂ વળતર પવિત્ર રમઝાન માસમાં મુસ્લિમો માટે <foreign lang="eng">phone text service</foreign> રાષ્ટ્રસંઘના શસ્ત્ર નિરીક્શકો ઇરાકમાં અમેરીકી <foreign lang="eng">fast food</foreign> નો બહિષ્કાર કરવા માટે ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી સંસ્થાઓની હાકલ આ સાથે સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="7" who="GM001">તો આ તો હતા આજના રાષ્ટ્રીય આંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર દ્વારા અને હવે આપણે કેટલાક સંદેશાઓ તરફ જઇએ અને કેટલીક ફરમાઇશ તરફ પણ જઇશું કિશોર ભાઇ પરમાર બેડફર્ડના રહીશ તેઓ ફોન કરીને કહી રહ્યા છે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને તમામ શ્રોતા બંધુઓને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને સાથે સાથે કહી રહ્યા છે કે બની શકે તો કાર્યક્રમમાં એકાધ સુંદર મજાનું ગજલ અથવા તો હેમંત ભાઇ ચોહાણના સ્વરમાં એકાદ ભાવ વાહી ભજન રજુ કરજો કેમ નહી ગરબો અવશ્ય રજુઆત કરીશું અથવા તો હેમંત ભાઇને પણ યાદ કરીશું એમાથી એકાદ ભજન સંભળાવીશુ કાર્યક્રમમાં આગળ જતા અવશ્ય તમારી ફરમાઇશ પૂરી કરવાનો પ્રયત્ન કરીશું કિશોર ભાઇ તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું બેડફર્ડથી તમે આવી જ રીતે ફોન કરીને સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા અને બીજો સંદેશા છે ચંપા બેન ગરાલા પીટરબરોથી યાદ કરી રહ્યા છે અને તમામ શ્રોતા બંધુઓને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને ખાસ કરીનેતેમને બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>ના તમામ શ્રોતા બંધુઓની સાથે સાથે <foreign lang="eng">staff</foreign> ને પણ જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે તો અમે પણ તમને અહિથી જય શ્રી ક્રિષ્ણ જય સિયારામ અને ચંપા બેન કહી રહ્યા છે કે બની શકે તો પાંદડુ લીલુ અને રંગ રાતો અથવા તો પંખીડાનું પંખીડાને આ પંિજરૂ જુનું જુનું લાગે અને કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને ખરે ખર સાંભળવાની મજા આવી રહી છે એમ કહી રહ્યા છે તો ચંપા બેન તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું અને તમારી ફરમાઇશ અમે નોંધી લીધી છે અને કાર્યક્રમમાં આ હવે પછીનું રજુઆત કરેલુ ગીત હશે એ આપને નામે હશે અને આપના પરિવારના નામે હશે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી દેવ પરમારની રંગે રંગે ગીત સંગીતની સદા બહાર સંગીતનો શ્રોતાની સાથે સાથે <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> મેળવીએ અને ફરમાઇશ ગીત સાંભળીએ પરંતુ તે પહેલા ફરી વાર નંબર યાદ કરી લો મિત્રો <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign></u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="8" who="GM001">જી શ્રોતા મિત્રો પાંદડુ લીલુ અને રંગ રાતો સુંદર મજાનું અફલાતુન સ્વર ઉષા મંગેશકર અને પ્રફુલ્લ દવે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા અને <foreign lang="eng">c d</foreign> નું નામ પાંદડુ લીલુ અને રંગ રાતો અફલાતુન ફરમાઇશ હતી ચંપા બેન ગરાલા પીટરબરોના રહીશ એમણે કાર્યક્રમમાં ફરમાઇશ મોકલાવી હતી અને બીજી એવી એક ફરમાઇશ મોકલાવી છે કિશોર ભાઇ પરમાર બેડફર્ડના રહીશ અને તેઓ કહી રહ્યા છે કે જય શ્રી ક્રિષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓને સાથે સાથે હેમંત ભાઇ ચોહાણના સ્વરમાં તમારે ગરબો અથવા તો ભજન સાંભળવું છે કેમ નહી કાર્યક્રમમાં અવશ્ય મેં હવે પછી જે <foreign lang="eng">lined up</foreign> કર્યું છે ભજન તમારે નામે જે ભજન મને પણ ખૂબ જ પ્રિય છે આશા વ્યક્ત કરું છું બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>ના તમામ ધર્મ પ્રેમીઓ તમામ શ્રોતા જનને હવે પછીનું જે ભજન સમ્રાટ હેમંત ચોહાણના સ્વરમાં ભજન <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે અવશ્ય સાંભળવું ગમશે તો કિશોર ભાઇ તમારી ફરમાઇશ હવે પછી આવશે થોડીક સમયમાં અને એ પહેલાની જે ફરમાઇશ હતી પાંદડુ લીલુ અને રંગ રાતો <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> આપણે પણ સાંભળવું ગમશે સમય બરાબર સવા આઠ થવા આવ્યા છે તે પહેલા આપણે સૌ જાણી લઇ કે આપ સૌ જાણો છો અમે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ઉપરથી ભારતના ગુજરાત રાજ્યની ચુંટણીના નિયમિત પણે <foreign lang="eng">report </foreign>આપવામાં આવી રહ્યા છે છેલ્લા ઘણા અઠવાડિયાથી તો આજે અમારા <foreign lang="eng">reporter</foreign> અતુલ ભાઇ વ્યાસ કે જેમને ગુજરાતના <foreign lang="eng">deputy</foreign> ચુંટણી અધિકારી શ્રી પ્રભાકર ધોળકિયા જોડે વાર્તાલાપ કર્યો અને ત્યાંની હાલની ચુંટણીની પરિસ્થીતિ બાબતે કેટલો  વાર્તાલાપ કર્યો એ આપણે સૌ સાંભળીએ થોડીક ક્શણોમાં</u>

<u id="9" who="GM053">હા મિત્રો આજે આપણે વાત કરીશું ગુજરાતમાં આવનારી બારમી ડિસંબરની ચુંટણી અંગે કે જેમાં ચુંટણી પંચ અને તેના અધિકારીઓને ખાસ જવાબદારી છે આ વખતે કે શું વ્યવસ્થા છે અને નિષ્પક્શ ચુંટણી માટે એ લોકો આ વખતે શું કાર્યવાહી કરવાના છે તે અંગે આપણે મળીએ અ અ અ <foreign lang="eng">b j</foreign> ધોળકિયા જે ચુંટણી પંચના જ એક આધિકારી છે અને તે અંગે આને વાત કરશે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>ના ગુજરાતી કાર્યક્રમમાં આપનું સ્વાગત છે ધોળકિયા સાહેબ પહેલા તો એ કહો કે આવનારી જે બારમી ડિસંબરની ચુંટણી છે તેમાં ચુંટણી પંચની મહત્વની ભૂમિકા શું રહેશે</u>

<u id="10" who="GM920"> અતુલ ભાઇ હું સ્પષ્ટ કરી દંઉ કે આજે ચુંટણી ઓ છે એ કેન્દ્રિય ચુંટણી પંચ હસ્તક થાય છે એક ચુંટણી પંચના એક અંગ તરીકે જે રીતે વિહંગાવલોકન કરું છું એ રીતે જોઇએ તો આ વખતે કેન્દ્રિય ચુંટણી પંચે ઘણી બધી તકેદારી રાખી છે કે જેથી કરીને ગુજરાતમાં એક સો બ્યાસી સીટો માટે જે ચુંટણી થશે તે સંપૂર્ણ રીતે <foreign lang="eng">fair</foreign> અને <foreign lang="eng">just</foreign> <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> ન્યાયી અને મુક્ત વાતાવરણમાં થાય એને માટે કેન્દ્રે તકેદારીના સંપૂર્ણ પગલાં લીધા છે</u>

<u id="11" who="GM053">તો ધોળકીયા સાહેબ મુખ્ય મુદ્દાઓ ક્યા ક્યા છે ખાસ કરીને જે એક સો બ્યાસી ક્શેત્રોની આપણે વાત કરી એમાં મુખ્ય મુદ્દઓ ક્યા ક્યા છે</u>

<u id="12" who="GM920">ઇ તો આ વખતે બહુ જ ઘણી વ્યવસ્થા કરવાની છે તે એ કે કુલ એક સો બ્યાસી બેઠકો માટે તેર હજારથી વધારે મતદાન મથકો પચ્ચીસ જિલ્લામાં ગામડે ગામડે મથક આપવામાં આવ્યા છે આપને એ પણ નવાઇ લાગશે કે જેના માટે સૌ પ્રથમ વાર <foreign lang="eng">electronic voting machine</foreign>નો ઉપયોગ થવાનો છે અને ચુંટણી પંચે પિસ્તાલીસ હજાર આવા મશીનો દરેક મતદાન મથકને ફાળવી દીધા છે બીજી એક મહત્વની વાત છે કે જે <foreign lang="eng">staff</foreign> જે ચુંટણીના કાર્ય માટે <foreign lang="eng">draft </foreign> કરવામાં આવ્યા છે જેની સેવાઓ લેવાની છે એમાં પચાસ ટકા <foreign lang="eng">staff</foreign> બીજા જિલ્લાનો હશે દાખલા તરીકે રાજકોટમાં જે  <foreign lang="eng">staff</foreign> આવવાનો એમાં પચાસ ટકા જામનગર જુનાગઢનો આવે બહારથી આવે જેથી કરીને મતદારો ઉપર કોઇ સ્થાનિક ભય ન બતાવાય અથવા તો સ્થાનિક કોઇ <foreign lang="eng">influence</foreign>  અધિકારીઓ કરી ન જાય એવી એક <foreign lang="eng">impression</foreign> પણ ન રહે તે માટે આ કાડજી રાખવા માટે જ ચુંટણી પંચે એક નવી જ <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> કરવા માટે આ પગલુ લીધુ છે મારા મત પ્રમાણે આનાથી એટલો બધો ફાયદો થશે કે મતદારોને સંપૂર્ણ રીતે પંચમાં વિશ્વાસ બેસશે અને હું માનું છું ત્યાં સુધી આવી ચુંટણી મને લાગે છે કે ઘણી જ મુક્ત ન્યાયી અને નિર્ભય વાતાવરણમાં <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit></u>

<u id="13" who="GM053">આ <foreign lang="eng">electronic voting machine</foreign>ની આપણે વાત કરીએ ધોળકીયા ભાઇ ખાસ કરીને જેનો પ્રથમ વાર જ પ્રયોગ થઇ રહ્યા છે કે પ્રથમ વાર જ ઉપયોગ થઇ રહ્યા છે ગુજરાતમાં આમ ગણો તો તો એ માટે લોકો એનાથી કે <foreign lang="eng">voting machine</foreign> માં કોઇ જાતની તકલીફ નથી એના માટે આપ શું લોકોને કંઇ માર્ગ દર્શન આપો છે

<u id="14" who="GM920">એમની ચુંટણી પંચના અધિકારીઓ સાથે ચર્ચા થાય છે કે જે પ્રમાણે ગામડે ગામડે આવા નિર્દેશન કેન્દ્ર રાખવામાં આવ્યા છે અને દરેક વસ્તીમાં મેળામાં જહેરાત કરીને જેવી રીતે ગામડાના માણસોને બહુ જ સહેલી રીતે સહેલી ચેષ્ટાથી સમજી શકે તે માટે એવા નિર્દેશનો કરી અને મતદાન મથકનો કેવી રીતે મતદાન માટે જે <foreign lang="eng">electronic voting machine</foreign> છે જેનો કેવી રીતે ઉપયોગ કરવો સમજાવામાં આવે છે <foreign lang="eng">plus television</foreign> માં <foreign lang="eng">radio</foreign> માર્ફતે અને વર્તમાન પત્રો માર્ફતે તેમજ <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> માર્ફતે અને લોકો જે <foreign lang="eng">t v</foreign> માં જે <foreign lang="eng">channel</foreign> હોય છે એના પરથી પણ આવા નિર્દેશનો આપાય છે અને એટલી બધી <foreign lang="eng">easy</foreign> એ <foreign lang="eng">procedure</foreign> છે કે અતુલ ભાઇ હું આપને કહું કે મને લાગે છે કે દરેક વખતે આપણે પાંચ પાંચને દસ દસ ટકા <foreign lang="eng">vote invalid</foreign> થઇ જતા હતા એટલે કે ખોટી જગ્યાએ ચુંટણી અપાઇ જાય તો મત નકામો જાય આ આવા <foreign lang="eng">electronic voting</foreign> ના <foreign lang="eng">machine</foreign> ના ઉપયોગથી મને લાગે છે કે એક પણ મત <foreign lang="eng">invalid</foreign> નહી થાય એ આ <foreign lang="eng">machine</foreign> નો વધારેમાં વધારે ફાયદો છે અને ચુંટણી પંચે અને હજી દસમી તારીખ સુધીમાં કે બારમી તારીખ સુધીમાં આવા રાજ્ય વ્યાપી ગામડે ગામડે મહોલ્લે મહોલ્લે આવા નિર્દેશો યોજાશે એટલે દરેક મતદારોને આનાથી એનો પૂરે પૂરો વાકેફતા મળશે જેથી સારી રીતે <foreign lang="eng">e v m machine</foreign> નો ઉપયોગ થઇ શકશે</u>

<u id="15" who="GM053">ધોળકીયા સાહેબ આપે જેમ કહ્યું આ વખતે જેમ ચુંટણી છે ખાસ કરીને ગુજરાતમાં તમારે ચુંટણી એમાં ભારતની બહાર વસતા લોકો એ લોકોની નજર પણ આ વખતે ગુજરાતની ચુંટણી પર છે તો જ્યારે ગુજરાતમાં ખાસ કરીને <foreign lang="eng">sensitive points </foreign>સંવેદનશીલ વિસ્તારોમાં ચુંટણી એકદમ શાંતિથી થઇ શકે તેના માટે ખાસ કોઇ પગલા ચુંટણી પંચે લીધા છે</u>

<u id="16" who="GM920">ખાસ પગલામાં તો આ વખતે કાર્યક્રમદો અને વ્યવસ્થા જડવાય તે માટે કેન્દ્રિય ચુંટણી પંચે ભારત સરકાર પાસે જે માંગણી કરી છે કે તમામ તમામ <foreign lang="eng">police force b s f rapid action force</foreign> બધી જ તૈનાત જે માંગવા મુજબ કરવામાં આવી છે એટલે <foreign lang="eng">fool proof </foreign> રીતે આ ચુંટણી સંપન્ન થવાની છે કાંણ કે આંતરાષ્ટ્રીય એટલે આ ગુજરાતની ચુંટણી એક દરકેનું ધ્યાન ખેંચી રહી છે ગુજરાતીઓનું તો ધ્યાન જાય જ પણ બીજા <foreign lang="eng">non</foreign> ગુજરાતી તેમ જ <foreign lang="eng">foreigners</foreign> એટલે વિદેશમાં રહેતા વિદેશીઓને આ ચુંટણીનું નિરીક્શણ કરવાનું આકર્ષણ છે એટલે કાયદો અને વ્યવસ્થા માટે સંપૂર્ણ રીતે સજ્જ થઇ અને ચુંટણી પંચ આ વખતે બહાર આવ્યું છે અને કેન્દ્ર સરકારે પણ પૂરે પૂરો સહકાર આપ્યો છે અને આપી રહ્યા છે લગભગ મને લાગે છે કે આવતા અઠવાડિયા સુધીમાં જે પ્રમાણે વર્તમાન પત્રોમાં સમાચાર આવે છે તે જોતા પૂરે પૂરો <foreign lang="eng">force</foreign> બાકી <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> પણ જશે અને દરેક ગામે ગામ ગોઠવાઇ જશે</u>

<u id="17" who="GM053">ખાસ કરીને ચુંટણી પંચ ગુજરાતમાં જે તોફાનો થયા અને એના પછી ગુજરાતમાં ચાંપે કદમ ચુંટણી કરાવા માટે ચુંટણી પંચ જે જહેમત ઉઠાવી રહ્યું છે ત્યારે આચાર સંહિતાનો જે અમલ <foreign lang="eng">rules</foreign> થઇ શકે <foreign lang="eng">code of conduct</foreign> નો એના માટે ચુંટણી પંચ શું ખાસ તાકેદારી રાખે છે</u>

<u id="18" who="GM920">અહિના માટે એ આ વખતે જે દરેક વખતે જે નિરીક્શકો મુકવામાં આવે છે નિરીક્શકો એ બીજા રાજ્યના <foreign lang="eng">i a s</foreign> અધિકારીઓ છે અને સામન્ય રીતે એક સીટ માટે અથવા તો એક જિલ્લા માટે એક એક <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> હોય છે આ વખતે આચાર સંહિતાનો પૂરે પૂરો અમલ થાય પાલન થાય અને બહુ રક્શિતથી એનો એનો એની ગરિમા જડવાય તે હેતુથી કેન્દ્રિય ચુંટણી પંચે ઘણી બધી મોટી સંખ્યામાં નિરીક્શકો નીમ્યા છે જેથી કરીને જે બહુ નજીકથી <foreign lang="eng">watch</foreign> કરી શકે કે આચાર ચુંટણી આચાર સંહિતાનો ભંગ થાય છે કે કેમ અને મને લાગે છે કે અત્યાર સુધીમાં જે રીતે <foreign lang="eng">report</foreign> છે તે રીતે જોઇએ તો સહેજ ભંગ થાય કે તરત જ ફરિયાદ કે બીજી કોઇ કાર્યવાહી ચુંટણી પંચ શરુ કરી દે એવું હોય તેવું મને થાય છે એટલે એ રીતે જોઇએ તો આચાર સંહિતાના અમલ માટે અને તેનું ચુસ્ત પણે પાલન થાય તેના માટે પણ આચાર સંહિતાની જોગવાઇઓ <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit>  કેન્દ્રિય ચુંટણી પંચ પણ ભારે જહેમત ઉઠાવી રહ્યું છે</u>
 
<u id="19" who="GM053">બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના ગુજરાતી કાર્યક્રમમાં સમય આપીને અમને જે સમય આપ્યો છે એ બદલ આપનો ખૂબ ખૂબ આભાર નમસ્કાર</u>

<u id="20" who="GM920">હા નમસ્તે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="21" who="GM001">ભાવ વાહી ભજન બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના તમામ શ્રોતા બંધુઓની સેવામાં <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> ભક્ત જનોની સેવામંા કિશોર ભાઇ પરમાર બેડફર્ડના રહીશ તમારે સાંભળવુ હતું આશા વ્યક્ત કરું છું આપની સાથે સાથે આપના પરિવારના સભ્યો સૌને સાંભળવું ગમશે જેની અંદર ગૂઢ સંદેશા સંતાયેલો છે કંઇ લાયો નથી દુનિયામાં સનાતન સત્ય જેને કહીંયે જીવનની એક કમનસીબી છે કે ખાલી હાથે આવ્યા અને ખાલી હાથે જઇશું બે હાથ છુટા હોય છે પરંતુ જાયે ત્યારે બંને હાથ સાથે હોય છે જીવનની સત્યતા છે <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> આ છે અમારો નંબર કલ્પનાજી તમારી સેવામાં બેઠા છે બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા આપ સૌ સાંભળી રહ્યા છો દેવ પરમારને તમારો અને મારો સ્નેહ ભીનો સાથ મિત્રો રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી સાંભળતા રહેજો સાથ પુરાવતા રહેજો સ્નેહ ભીના સંદેશા અને હા મિત્રો તમારે કોઇને પણ સખા સહિયારાને મહિયારાને વડીલોને મિત્રોને સ્નેહી જનોને તમારે કોઇને પણ હાય હલો સલામ જય શ્રી ક્રિષ્ણ આદાબ કંઇ પણ કહેવું હોય તો અવશ્ય <foreign lang="eng">ring</foreign>  કરજો ફરી વાર નંબર દોહરાવું છું <foreign lang="eng">ring</foreign> કરતા રહેજો <foreign lang="eng">zero eight four five nine</foreign> ચાર સો ચાલીસ ચાર સો પિસ્તાલીસ આ છે અમારો નંબર સંદેશા એક આવ્યો હતો લંડનના બલહામના રહીશ ભાનુ બેનને એમના માતુશ્રી માટે ભજન રજુઆત કરવાની ફરમાઇશ કરી હતી અવશ્ય કાર્યક્રમમાં આગળ જતાં અમે રજુઆત કરીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો ઘણા બધા સંદેશા <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવ્યા છે એ પણ જોઇએ વારા ફરતી થોડી વાર પછી રૂપા બેન સ્થાનક્ય પણ આવી જશે <foreign lang="eng">studio</foreign> માં તેઓ પણ બાળ રંગતના ચાહકો માટે રજુ કરશે પરંતુ અત્યારે ઉર્વષી બેન ચોકસી કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે નમસ્તે જય શ્રી ક્રિષ્ણ અને સાથે સાથે ં<foreign lang="eng">she wants it for her brother</foreign> એમના ભઇ માટે નરેન્દ્ર ભાઇ માટે કહી રહ્યા છે અને એમના તરફથી ખાસ સંદેશા છે અને એમના માતુશ્રી તરફથી ઉર્વષી બેન ચોકસી સંદેશા પાઠવી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે કાર્યક્રમમાં આગળ જતા એમના માટે સુંદર રજુઆત કરજો ભજન અથવા તો ગીત તો હવે પછી મેં જે <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે આશા વ્યક્ત કરું છું જરૂરથી સાંભળવું ગમશે અને એ છે મનહર ઉધાસના સ્વરમાં જેમનો સ્વર રેશમના મલમલ જેવો સ્વર છે મોરલાનું પીછું જાણે કાનમાં ફરકતું હોય એવો સુંદર મજાનો આ સ્વર છે <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> જાણે તો આપણે સૌ સાંભળીએ સાથે મળીને તે પહેલા એક બે સંદેશા જોઇ લઇએ મહોમ્મદ ઇસ્માઇલ બોલ્ટનથી ફોન કરી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે બની શકે તો એક સુંદર મજાનું ગીત રજુઆત કરજો અમીન અફગર માટે અને એમના પત્ની માટે તો અમે મહોમ્મદ ભાઇ ઇસ્માઇલજી તેમ બોલ્ટનથી ફોન કરી રહ્યા છો કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છો આનંદ લઇ રહ્યા છો એ જાણી અમને પણ આનંદ થાય છે કાર્યક્રમમાં જે મેં મનહર ઉધાસનું ગીત <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે આશા વ્યક્ત કરું છું તમને જરૂર સાંભળવું ગમશે અને સાથે સાથે તમે જેમના માટે ફરમાઇશ મોકલાવી છે એમને પણ જરૂર સાંભળવુ ગમશે અમીન અફગર માટે અને એમના પત્ની માટે તો સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો ફોન કરવા બદલ મહોમ્મદ ભાઇ ઇસ્માઇલજી તમારો ખરે ખર આભાર વ્યક્ત કરું છું સાંભળતા રહેજો આવીજ રીતે અમારો રંગ રોશન ઉત્સાહ વધારતા રહેજો <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> સંળા કલ્પનાજી તમારી સેવામાં બેઠા છે અને બીજો એવો જ એક સંદેશા આવ્યો છે ચન્દ્રિકા બેન ચુડાસમા તેઓ ફોન કરી રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છં બરમિંઘમના ખુણેથી અને સર્વે શ્રોતાઓને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે તેમ જ કહી રહ્યા છે કે જેઓ રમઝાનની અંદર રોઝા રાખી રહ્યા છે તે સર્વે ભાઇઓ બહેનોને <foreign lang="eng">best wishes</foreign> કહે છે કે જેઓ કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે મુસ્લીમ ભાઇઓ બહેનોને અને સાથે સાથે બની શકે તો માં બાપને ભુલશો નહી ભજન રજુઆત કરાવની ફરમાઇશ તમે આપી છે ચન્દ્રિકા બેન તમે કાર્યક્રમ સાંભળીને આનંદ લો છો ખૂબ જ આંનદની વાત છે બની શકે તો કાર્યક્રમમાં અમે રજુઆત કરવાનો પ્રયત્ન કરીશું ફોન કરવા બદલ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું અને સંતોક માસી કાઠવા બરમિંઘમથી યાદ કરી રહ્યા છે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે સર્વેને શુભ આશિશ આપી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે જય શ્રી ક્રિષ્ણ સર્વે શ્રોતા બંધુઓને અને ઇછી બેન સુરતી તેમ જ પરિવારના સભ્યોને પણ યાદ કરી રહ્યા છે અને સાથે સાથે એમના માટે એકાદ સુંદર મજાનું ગીત અથવા તો ભજન રજુઆત કરજો એમ તઓ કહી રહ્યા છે તો માસીબા તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો પરંતુ અત્યારે જે ફરમાઇશ બે ત્રણ વ્યક્તિઓએ ગીતની ફરમાઇશ આપી છે તો એ ગીત હું રજુઆત કરું છું મનહર ઉધાસના સ્વરમાં સાથી કલાકારો ઉર્વષી બેન તરફથી તેમ જ મહોમ્મદ ઇસ્માઇલ તરફથી ફરમાઇશ મળી છે ભાઉ શ્રી મહોમ્મદ ભાઇ <foreign lang="eng">cheer up</foreign></u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="22" who="GM001">તબલાનો થાપ મંજીરાનો ખનખનાટ ગોરી ચાલી પરદેશ ગોરી ચાલી પરદેશ શબ્દોની આહ અને વાહ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> થી દેવ પરમારની રંગે રંગે ગજલ સમ્રાટ મનહર ઇધાસના સ્વરમાં અને હવે આવી રહ્યા છે રૂપા બેન સ્થાનક્ય <foreign lang="eng">studio</foreign> માં ખોવાઇ ગયા હતા નહી રૂપાજી ચાલો આવી જાવો તમે</u>

<u id="23" who="GF001">નમસ્તે બાળ મિત્રો કેમ છો તેમ આપ સૌને રૂપા સ્થાનક્ય બાળ રંગતમાં સ્વાગત કરે છે આજ તો ઘણા સમય પછી આપણી મુલકાત થાય છે તેથી હું તમારા માટે ખૂબ જ સરસ બાળ વાર્તા લાવી છું જે તમને સાંભળવી જરૂર ગમશે વાર્તાનું નામ છે સસલીની ચતુરાઇ એટલે કે <foreign lang="eng">the rabbits cleverness</foreign> તો બાળ મિત્રો આજની વાર્તા સાંભળીએ તે પહેલા આપ સૌ માટે રજુ થાય છે સુંદર મજાનું બાળ ગીત જે અમે સોન ભાઇની ચંુદળીમાંથી પસંદ કર્યું છે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="24" who="GF001">હા તો બાળ મિત્રો હવે આપ સૌ તૈયાર થઇને બેસી જાવ આજની નાનકડી વાર્તા સાંભળવા માટે વાર્તાનું નામ છે સસલીની ચતુરાઇ <foreign lang="eng">the rabbits cleverness</foreign> તો સાંભળો આજની વાર્તા એક તળેટીમાં વિશાળ વન હતું તેની વચ્ચેથી મોટી નદી વહી રહી હતી તે ઘણી ઉંડી અને પાણીથી ભરપૂર હતી આ વનમાં અનેક પ્રાણીઓ વસતા હતા તેમાં એક સસલી રહેતી હતી સસલી નાનકડી પણ ચતુર હતી તે નદીના કિનારે રહેતી કિનારાના ઝાડ પરના મીઠા મીઠા ફળ ખાતી ઘાસ ખાતી અને રમ્યા કરતી એક વાર તેને જોયું કે નદીને સામે કિનારે પણ પુષ્કળ ફળના મીઠા મીઠા ઝાડ હતા દરેક ઝાડ પર ઘણા બધા ફળ હવામાં ઉડી રહ્યા હતા સસલીના મોંમાં પાણી આવી ગયું એને થયું કે ગમે તેમ કરીને સામે તો પહોંચવુ જ જોઇએ પણ સામે જવું કેવી રીતે એ તો કિનારા પર ફરવા લાગી અને સામે જવાની યુક્તિ વિચારવા લાગી હવે એક મગર આ સસલીને જોઇ રહ્યો હતો એના મોંહમાં સસલીને જોઇને પાણી આવી ગયું એણે વિચાર્યું કે સસલી મારા મ્હોંમાં આવી જાય તો આજે સરસ મજાનું કુણું કુણું માંસ ખાવા મળે એ ધીરેથી સસલી પાસે ગયો મગરને જોઇને સસલી ચમકી અને ગભારાઇ ગઇ પરંતુ તરત જ એના મનમાં એક વિચાર આવ્યો એટલે એ ભાગી નહી મગર સસલીને જોઇબને બોલ્યો સસલી બહેન આજે બહું વિચારમાં પળ્યા છો હું મગરનો રાજા છું આ નદીમાં જેટલાય મગર મગરી રહે છે તે મારા મિત્ર છે મગર એ અભિમાનથી સસલીને કહ્યું નમસ્તે મગર ભાઇ મને ક્શમા કરો મેં તમને ઓડખ્યા નહી સસલી એ મીઠાસથી મસકો માર્યો તો મગર રાજી રાજી થઇ ગયો અને બોલ્યો સસલી બહેન તમે શા વિચારમાં પડ્યા છો મહારાજ વાત એમ છે કે વનરાજના દરબારમાં એક વાત ચર્ચાઇ રહી છે કે રાજ્યમાં કોની કેટલી વસ્તી હવે બધાની વસ્તી ગણાઇ ગઇ છે પણ સસલી બોલી અને મગરની વસ્તીની ગણત્રી બાકી છે અમરા સસલા રાજા કહે કે સસલાઓની વસ્તી વધારે છે મગરો તો બે ચાર હશે તો શું ગણવું તો મગર એ કહ્યું હોય કંઇ અમારી તો પુષ્કળ વસ્તી છે એટલી સસલાઓનીએ નથી હા તમે જ જોઇ લોને એમ કહીને તેણે તો આમ તેમ બૂમ પાડવા માંડી અને થોડી વારમાં નાના મોટા કેટલાય મગર આવી પહોંચ્યા આટલા બધા મગર જોઇને સસલીનું તો મોંહ જ ખુલ્લુ રહી ગયું એને કહ્યું હા તમારી વાત તો સાચી છે વસ્તી વધારે મગરની જ લાગે છે એમ કરો તમે એક બીજા સાથે જોડાઇને ઉભા રહી જાઓ હું તમારી ગણત્રી કરી લંઉ એટલે વનરાજાનું કંઇ કહેવા પણું જ ન રહે મગરને પણ એ વાત બરાબર લાગી તેણે હુકમ કર્યો કે બધા એક બીજાની પુંછડી પકડી સીધા લાઇન બનાવે તરત જ બધા નાના મોટા મગરો આવી ગયા એટલે સસલી મોટા મગરની પીઠ પર કુદી અને એક બે ત્રણ ચાર બોલતી બોલતી દરેક મગરની પીઠ પર કુદતી કૂદતી સામે કિનારે પહોંચી ગઇ પછી બૂમ મારીને તે બોલી મહારાજ તમારી વાત સાચી છે તમારી વસ્તી વધારે છે હું વનરાજને ચોક્કસ તમારી વસ્તીનો આકડો જણાવીસ એમ કહીને ચતુર સસલી એક ચીકૂના ઝાડ પર ચડી ગઇ હા તો બાળ મિત્રો આ હતી આજની નાનકડી બાળ વાર્તા અને આજની વાર્તામાંથી આપણને એ શિખવાનું મળે છે કે ગમે તેવો નાનો માણસ હોય પણ તે જો બુદ્ધિથી કામ કરે તો તે જરૂર સફળતા પામે તો બાળ મિત્રો આજની વાર્તા તમને સાંભળવાની જરૂરથી ગમી હશે અને આજનો બાળ રંગતનો કાર્યક્રમ પણ અહિંજ પૂરો થાય છે પણ આશા રાખું છું કે આપણે ફરીથી જરૂર મળીશું આવજો</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="25" who="GM001">હૂં અ અ અ આ તો રૂપાજી હતા નહી તમારા સૌના લાડીલા કલાકાર અને રૂપાજી મહાલતા મહાલતા <foreign lang="eng">studio</foreign> માંથી બહાર ગયા છે તમારા દરેક માટે સુંદર મજાની વાર્તા વાંચી બાળ રંગતના ચાહકો માટે સોન ભાઇની ચંદડીનું સુંદર મજાનું ગીત એમને પસંદ કર્યું હતું એમની પસંદગીનું ગીત હતું આ આશા વ્યક્ત કરું છું કે સર્વે બાળકોને તેમ જ વળીલોને પણ સાંભળવું ગમશે કોણ હલાવે લીમડી અને કોણ ઝુલાવે પીપડી અને હા મિત્રો ફરી વાર યાદ કરાવી દંઉ <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> આ છે અમરો નંબર કલ્પનાજી સેવામાં બેઠા છે ત્યાં અને તમારો અને મારો સાથ રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો સમય બરાબર રાત્રીના આઠ વાગીને એકાવન મિનિટ થઇ છે અને હવે આપણે ફરી વાર રંગલો જમાવીશું સંગીતના સુર તાલની સાથે સાથે આગે કદમ મેળવીએ અને એક ગીત અફલાતુન ગીત આપણે સાંભળીએ સૌ સાથે મળીને અને વેમ્બલીથી અલી ભાઇ યાદ કરી રહ્યા છે સર્વે શ્રોતા બંધુઓને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે દરેક મુસ્લીમ ભાઇ બહેનોને રમઝાનની ખાસ <foreign lang="eng">best wishes</foreign> કછે હવે સર્વે ભાઇઓ બહેનોને બરકત મળે એમ તેઓ કહી રહ્યા છે આલી ભાઇ તમે સાંભળી રહ્યા છો વેમ્બલીથી યાદ કરી રહ્યા છો તે બદલ તારો પણ આશા વ્યક્ત કરું છું આવી રીતે સાંભળતા રહેજો અને અમારો ઉત્સાહ વધારતા રહેજો તેમ જ ટોરંટોથી એક ઇ મેઇલ મારા પાસે આવ્યું છે અને પંકજ ભાઇ સ્થાનક્ય અત્યારે હાલ ત્યાં ટોરંટોમાં સાંભળી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે માફ કરશો તમને હું તકલીફ આપું છું મેં તને જતા જોઇ મારુ મન મોહી ગયું એ ગીત તમારે સાંભળવું છે પંકજ ભાઇ શું વાત કરો છો તમે છેક ટોરંટોમાં બેઠા બેઠા અમને યાદ કરી રહ્યા છો ઇ મેઇલ દ્વારા સંદેશા પાઠવી રહ્યા છો અને તમે માફી માંગો છો શા માટે ક્શમા યાચના તો હોય જ નહી તમારે જે ફરમાઇશની <foreign lang="eng">request</foreign> છે તે અમે અવશ્ય રજુઆત કરીશું તમે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો કાર્યક્રમના બીજા ભાગમાં એટલે કે રાત્રીના નવના સમાચાર પછી એ ગીત હું અવશ્ય રજુઆત કરીશ તમે ઇ મેઇલ દ્વારા જે સદેશો પાઠવ્યો એ બદલ હું તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું સર્વે શ્રોતા બંધુઓને તમે જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છો તો અહિંથી હું <foreign lang="eng">reverse</foreign> કરુ છું અને જય સિયારામ જય શ્રી ક્રિષ્ણ તમને પણ હું કરું છું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો ઇ મેઇલ પાઠવ્યો તે બદલ હું તમારો હ્રદયના અંદરથી ખૂબ જ આભાર વ્યક્ત કરું છું પંકજ ભાઇ સ્થાનક્ય ટોરંટો અને રમેશ ભાઇ નોટીંઘમથી યાદ કરી રહ્યા છે સૌને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે કાર્યક્રમમાં બની શકે તો એક સુંદર મજાનું અફલાતુન ગીત કેમ નહી હવે પછી જે મેં ગીત <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે તમને જરૂર સાંભળવું ગમશે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો ફરી વાર નંબર નોંધી લો <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> થી દેવ પરમારને સાંભળી રહ્યા છો <omit extent="10 syllables" cause="back ground music"></omit></u> 

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="26" who="GM001">સુંદર મજાનું ગીત મારી વેણીમાં ચાર ચાર ફૂલ અને પંકજ ભાઇ સ્થાનક્ય ફરીથી ટોરંટોથી ઇ મેઇલ કરીને કહે છે કે પ્રિય રૂપા બેન વાહ વાહ <foreign lang="eng">i have famous friend same last name</foreign> કહે છે તો રૂપાજી તમને યાદ પાઠવે છે અને કહી રહ્યા છે કે <foreign lang="eng">thank you</foreign> ઇ મેઇલ પાઠવ્યો તે બદલ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છો તમે બરાબર રાત્રીનાના સમાચાર પહેલા આપણે નાનકડી ગજલ અશ્વિન ભાઇ અને જયશ્રીબેન સાંગાણી તમારે નામ કરીશું તમે રૂપાજીને અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છો જાણીને અમને પણ આનંદ થાય છે એમને અભિનંદન પાઠવી દીધા છે અમે તમારા</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="27" who="GM001">અને હવે જ ગજલ મને પણ ખૂબ જ પ્રિય છે અશ્વિન ભાઇ તમને જરૂર સાંભળવું ગમશે મરહૂમ મહોમ્મદ રફીના સ્વરમાં</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="28" who="GM002">આ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>  છે અત્યારે રાત્રીના નવ વાગ્યા છે સમાચાર પ્રસ્તુત કરે છે રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર સૌ પ્રથમ જોઇએ મુખ્ય સમાચાર <foreign lang="eng">house of commons</foreign> માં ચાંસેલરનું પ્રવચન ભૂતપુર્વ ગુરખા સૈનિકોનં મળનારૂ વળતર પવિત્ર રમઝાન માસમાં મુસ્લિમો માટે <foreign lang="eng">phone text service</foreign> રાષ્ટ્રસંઘના શસ્ત્ર નિરીક્શકો ઇરાકમાં અમેરીકી <foreign lang="eng">fast foods</foreign> નો બહિષ્કાર કરવા માટે ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી સંસ્થાઓની હાકલ હવે સમાચારો વિગતવાર જોઇએ ચાંસેલર ગોર્ડન બ્રાઉને <foreign lang="eng">houe of commons</foreign> માં જણાવ્યું છે કે દુનિયા ભરમાં પ્રવર્તી રહેલ આર્થિક મંદીને કારણે સરકારે આ વર્ષે વીસ <foreign lang="eng">billion</foreign> પાઉંડ ઉછીના લેવા પડશે <foreign lang="eng">borrow</foreign> કરવા પડશે વધુમાં એમને ઉમેર્યુ હતું કે અગાઉ એમને કરેલી આગાહી કરતા આર્થિક વ્રદ્ધિ <foreign lang="eng">economic growth</foreign> ઓછી હશે ગુરખા યુદ્ધ કેદીઓ સાથે જાપાને જે ક્રૂરતા ભર્યુંુ વર્તન કર્યંુ હતું તેનું વળતર <foreign lang="eng">compensation</foreign> આપવા માટે <foreign lang="eng">ministry of defence</foreign> એના પાળી હતી પરિણામે ત્રણ ગુરખા સૈનિકોએ વરિષ્ઠ અદાલતમાં સરકાર સામે પડકાર ફંેક્યો હતો જેમાં તેમની જીત થઇ છે સરકાર અદાલતના ચુકાદા સામે યાચિકા <foreign lang="eng">appeal</foreign> રજુ કરશે જેની સુનવણી થતા ઘણો સમય લાગશે વળતરની માંગણી કરતા ઘણા સૈનિકો એસીથી મોટી ઉમરના છે અને વળતર મળે ત્યાં સુધી તેઓ જીવશે કે કેમ તે પણ એક સવાલ છે પવિત્ર રમઝાન માસ દરમ્યાન મુસલમાન ભાઇ બહેનો માટે <foreign lang="eng">u k</foreign> માં <foreign lang="eng">phone text</foreign>ની ખાસ <foreign lang="eng">service</foreign> શરુ કરવામાં આવી છે આ સંદેશામાં પવિત્ર રમઝાન માસમાં પ્રાર્થનાનાં સમયની યાદ દેવડાવવામાં આવશે અને તેની સાથે પવિત્ર કુરાનમાંથી એક આયાત પણ હશે આ સેવા માટે ગ્રાહકોએ લવાજમ આપવું પડશે અને તેમાંથી થતી બધી આવક ઇસ્લામી સખાવતો <foreign lang="eng">charities</foreign> ને આપવામાં આવશે આ સેવામાંના <foreign lang="eng">development director</foreign> સાદી હુસેનને વિશ્વાસ છે કે ઘણા લોકો આ નવી સેવાનો લાભ ઉઠાવશે ચાર વર્ષ બાદ રાષ્ટ્રસંઘના શસ્ત્ર નિરીક્શકો <foreign lang="eng">weapons inspectors</foreign> ઇરાક પહોંચી ચુક્યા છે આજે તેમને બગદાદના પરાંઓમાં આવેલ બે સ્થળોની મુલાકાત લીધી હતી અને ત્યાં સામુહિક વિનાશકારી હથિયારો છે કે નહી તેની તપાસ કરી હતી બી બી સીના સંવાદદાતા એન્ડ્રુ ગીલીગને પણ તેમાંના એક સ્થળની મુલાકાત લીધી હતી ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી જૂથ સંસ્થાઓ પોતાના અનુયાયીઓને અમેરીકી <foreign lang="eng">fast food</foreign> નો બહિષ્કાર કરવા અરજ કરી રહ્યા છે ઇરાક વિરૂદ્ધ અમેરીકી સરકારના કડક વલણ અને ઇઝરાયેલને અપાતા ટેકાથી રોષે ભરાઇ અમેરીકી કંપનીઓને શિક્શા કરવા તેમને આ પગલું ભર્યંુ છે ઘણા મુસ્લીમો દારૂ ન પીતા હોઇ કોક અને પેપ્સીનું પીણું છોડી દેવાનું સહેલુ નથી એટલા માટે એક <foreign lang="eng">french tunisian</foreign> વેપારીએ મેક્કાકોલા નામનું પીણું બજારમાં મુકવા નક્કી કર્યંુ છે આ સમાચાર આપ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign>  પરથી સાંભળી રહ્યા છો ઇટલીથી પેરિસ જતા એલ ઇટાલીઆના વિમાનને એક માણસે અપહરણ કરવા કોશિશ કરી હતી પોતાના હાથમાં રાખેલ <foreign lang="eng">remote control</foreign> બતાવી તેને ધમકી આપી હતી કે તે <foreign lang="eng">remote control</foreign> ની મદદથી બંોબ ફોડશે વિમાન લિયોન <foreign lang="eng">airport</foreign> પર ઉતર્યા બાદ વિમાનના કર્મચારીઓએ તે માણસને પોતાના તાબા કરી લીધો હતો વિમાનમાં સડસઠ ઉતારૂઓ હતા અને સાત કર્મચારીઓ હતા પણ તેમને કોઇને ઇજા થઇ ન હતી <foreign lang="eng">french</foreign> પુલિસ એ એ માણસને ની અટકાયતામાં લીધા બાદ જણાવ્યંુ હતું કે તે માનસિક રોગથી પીડાતો હતો અને તેને કોઇ આતંકવાદીઓ સાથે સંબંધ નથી ભારતીય વહિવટ હેઠળના કાશ્મીરના મુખ્ય પ્રધાન શ્રી મુફ્તી મહોમ્મદ સઇદે રાજ્યની વિધાન સભામાં જણાવ્યંુ છે કે આતંકવાદીઓ હુમલા કરી ધાર્મિક તંગદીલી ઉભી કરવા માંગે છે ગયા અઠવાડિયે જમ્મુ શહેરમાં એક હંિદુ મંદિર પર કરેલા હુમલાનો ઉલ્લેખ કરી તેમને ઉમેર્યંુ હતું કે રાજ્યમાં શાંતિ લાવવાના તેમના પ્રયાસને નિષ્ફળ બનાવા માટે ઉગ્રતાવાદીઓ કોશિશ કરી રહ્યા છે તેમની સરકાર વિદેશી ઉગ્રતાવાદીઓ સાથે કળક હાથે કામ લેશે કલાકારમાંથી નિર્માતા બનેલા બોલીવુડના અભિનેત્રી રવીના ટંડન <foreign lang="eng">stumped</foreign> નામની ફિલ્મ બનાવા વિચારી રહ્યા છે આ ફિલ્મમાં ક્રિકેટના અગ્રગણ્ય ખિલાડીઓ જેવા કે સચિન તેંદુલકર કપિલ દેવ રાહુલ દ્રવિડ રવિ શાસ્ત્રી ભાગ લેશે આ ફિલ્મની વાર્તામંા એવું દર્શાવામાં આવ્યં છે કે જ્યારે દેશના સૈનિકો યુદ્ધમાં લડી રહ્યા છે ત્યારે પણ રાષ્ટ્રના લોકો ક્રિકેટ પાછડ કેટલા ગાંડા બની જાય છે આ ફિલ્મમાં રવીના ટંડન પોતે એક સૈનિકની પત્નીની ભૂમિકા ભજવે છે જે પોતાના પતિની યુદ્ધમાથી પાછા આવાની રાહ જુવે છે જ્યારે તેના પાડોસીઓ <foreign lang="eng">televison</foreign> પર ક્રિકેટ મેચ જોવામાં મશગૂલ છે ચોખવટ કરતા રવીના જણાવે છે કે તેમનો ઇરાદો ક્રિકેટને યુદ્ધ વિરુદ્ધ દર્શાવાનો નથી અને છેલ્લે જોઇએ હવામાનની આગાહી આજે રાત્રી દરમ્યાન ભારે વરસાદ પડશે મધ્ય રાત્રી બાદ હવામાન સુકૂ રહેશે અને હવામાન ખુશનુમા થશે લઘુત્તમ ઉષ્ણતામાન <foreign lang="eng">minimum temperature</foreign> છ ડિગ્રી સેલ્શિયસ અથવા તેતાલીસ ડિગ્રી ફેરનહાઇટ જેટલુ રહેશે સમાચારો પૂરા કરતાં પહેલાં મુખ્ય સમાચારો ફરી એક વાર જોઇ જઇએ <foreign lang="eng">house of commons</foreign> માં ચાંસેલરનું પ્રવચન ભૂતપુર્વ ગુરખા સૈનિકોનં મળનારૂ વળતર પવિત્ર રમઝાન માસમાં મુસ્લિમો માટે <foreign lang="eng">phone text service</foreign> રાષ્ટ્રસંઘના શસ્ત્ર નિરીક્શકો ઇરાકમાં અમેરીકી <foreign lang="eng">fast food</foreign>નો બહિષ્કાર કરવા માટે ઉગ્રતાવાદી ઇસ્લામી સંસ્થાઓની હાકલ આ સાથે સમાચાર સમાપ્ત થયા</u>uncement

<u id="29" who="GM001">તો આ તો હતા આજના રાષ્ટ્રીય આંતરાષ્ટ્રીય અને પ્રાદેશિક સમાચાર રજુઆત કરી રહ્યા હતા રમણ ભાઇ નરોત્તમ ભાઇ પરમાર બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા એકમાત્ર માધ્યમ સૌનું માનીતું જાણીતું મનભાવન મનોરંજન કાર્યક્રમ જેની અંદર ગુજરાતીમાં પણ સમાચાર પ્રસારિત કરવામાં આવી રહ્યા છે અને ઘણા બધા ઢગલાબંધ સંદેશાઓની હારમાળા <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવી રહી છે વેમ્બલીથી અલી ભાઇ તમે યાદ કરી રહ્યા હતા જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા હતા અને રમઝાન મહીનામાં સૌને બરકત મળે એવી તમે શુભચ્છાઓ પાઠવી રહ્યા છો તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું ટોરંટોથી પંકજ ભાઇ ઇ મેઇલ તમારો મળ્યો અને અમે બંને ઇ મેઇલ તમારા વાંચી સંભળાવ્યા આશા વ્યક્ત કરું છું કે તમે સાંભળી રહ્યા હશો અને આનંદ લઇ રહ્યા હશો કાનો અને જયશ્રી બેન તમે અવશ્ય પાઠવી રહ્યા છો રૂપા બેનને બાળ રંગતના ચાહકો માટે કાર્યક્રમ પ્રસારિત કરવા બદલ આભાર વ્યક્ત કરું છું તમારો પણ સંદેશા પાઠવવા માટે અને જગદીશ ભાઇ પીટરબરોથી યાદ કરી રહ્યા છે <foreign lang="eng">enjoying the programme</foreign> એમ કહી રહ્યા છો અને કાર્યક્રમમાં આનંદ લઇને તમે ભજન સંભાળાવાની ફરમાઇશ કહી રહ્યા છો તો અવશ્ય કાર્યક્રમમાં આગળ જતા જતા આપના માટે અવશ્ય સુંદર મજાનું ભાવવાહી ભજન રજુઆત કરીને સંભળાવીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને મારો ઉત્સાહ વધારી રહ્યા છો તે બદલ તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું અને એવો જ એક સંદેશા આવ્યો છે નોટિંઘમના રહીશ જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે તમામ શ્રોતા બંધુઓને અને કહી રહ્યા છે કે અમારા માટે એક સુંદર મજાનું ગીત ગજલ રજુઆત કરજો તો હવે પછીથી મંે જે <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે આશા વ્યક્ત કરું છું જરૂરથી સાંભળવું ગમશે અને ભારતથી છેક સાંભળી રહ્યા છે અતુલ ભાઇ વ્યાસ કે કે જેમને થોડા સમય પહેલા કાર્યક્રમમાં ગુજરાતના ચુંટણીનો અહેવાલ આપ્યો હતો આંખો દેખો અહેવાલ તો તેઓ કાર્યક્રમ સાંભળી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે વિનંતિ કરી રહ્યા છે કે બની શકે તો ગની દહીવાલાની જે ગજલ છે દિવસો જુદાઇના જાય છે એ જશે જરૂર મિલન સુધી મારો હાથ ઝાલીને લઇ જશે મુઝ શત્રુઓ જ સ્વજન સુધી જે ગજલ અમે ફરીથી તમારી વિનંતિને ધ્યાનમાં લઇને અવશ્ય રજુઆત કરીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો હવે પછી મંે  <foreign lang="eng">set</foreign> કરી છે તમારા નામે પણ કરું છું તો બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના તમામ શ્રોતા બંધુઓને નામ કરું છું અને હું માની લઇ છું કે જેટલા ગજલ શોકીનો છે ગજલ પ્રેમીઓ છે એમને આ ગજલ જરૂરથી સાંભળવું ગમશે મને પણ ખૂબ જ પ્રિય છે અને હું જ્યારે ભારતમાં હતો ત્યારે કચ્છ ભૂજ કક્શા ઉપર મેં આ ગજલ રજુઆત કરી હતી જો કે ત્યારે નંબર નતો પામ્યો પરંતુ એ ગજલ જેની અંદર ગૂઢ સંદેશા છે પ્રિય જન માટે સાંભળો સૌને સાંભળવી ગમે ગજલની આહ અને વાહ સૌ સાથે મળીને સાંભળીએ બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા અને આશા વ્યક્ત કરું છું કે અતુલ ભાઇ તમને પણ ખૂબ જ પ્રિય હશે અને ખરે ખર સાંભળવું ગમશે ફોન કરવા બદલ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું હ્દયના ઉડાણથી</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="30" who="GM001">સુંદર મજાનુંના શબ્દો શબ્દોની આહ અને વાહ ગજલની આહ અને વાહ ખરે ખર ગૂઢ સંદેશા હતો એની અંદર અને ન ધરા સુધી ન ગગન સુધી નહી ઉન્નતિ નહી પતન સુધી બસ એક રાહ છે ફકત દરેકને એકના મન સુધી કેટલા સુંદર શબ્દો હતા તમે રાણીના ચીર સમ અમે રંકના અંગે ચુંદડી તમે રહો એ ઘડી અમે સાથ દઇશું કફન સુધી સુંદર મજાનું શબ્દો હતા અને આશા વ્યક્ત કરું છું અતુલ ભાઇ વ્યાસ તમને પણ સાંભળવું ગમશે અને અશ્વિન ભાઇ સંઘાણી તમે જયશ્રી બેન તમે ગજલના શોકીન છો તમને પણ સાંભળવું ગમશે જગદીશ ભાઇ પીટરબરોના રહીશ આપણે પણ સાંભળવું ગમશે અને ફતેહ ભાઇ પટેલ નોટીઘમના રહીશ જય શ્રી ક્રિષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓને કહી રહ્યા છે તમને પણ અમે <foreign lang="eng">reverse</foreign> કરીએ છીએ જય સિયારામ અને અશ્વિન ભાઇ તમે કહી રહ્યા હતા કે બની શકે તો ગજલની એકાદ બે પંક્તિ air પર તમે ગુનગુનાઇ દો પરંતુ અમારા પણ કેટલાક ધારા ધોરણ હોય છે નિયમો હોય છે નીતિ ક્શમા ચાહું છું ફરી વાર ક્યારે રૂબરૂમાં આપણે મળીશું ત્યારે તમને બે પંક્તિ નહી પરંતુ બાર પંક્તિ સંભળાવીશું બેઠક હશે ત્યારે <foreign lang="eng">request</foreign> કરવા બદલ તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું આશા વ્યક્ત કરું છું ગજલની લિજ્જત તમે માણી હશે શબ્દોની આહ અને વાહ પ્રેમ ભરી પ્રણય ભરી ગજલ ફરી વાર યાદ આપાઇ દંઉ <foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> શૂન્ય આઠ ચાર પાંચ નવ ચાર સો ચાળીસ ચાર સો પિસ્તાળીસ કરો કંકુના અને તમારી પહેલી આંગળીના નાનકડા ટેરવાને નાનકડુ કષ્ટ આપો અને સ્નેહ ભીના સંદેશાની હારમાળા રૂપા બેન સ્થાનક્ય કલ્પનાજીને સાથે સાથે પાઠવો ક્શમા કરજો કલ્પનાજી સેવામાં બેઠા છે ત્યાં અને તમારે કોઇને પણ હાય હલો જય શ્રી ક્રિષ્ણ સલામ આદાબ કશું પણ કહેવું હોય તો અવશ્ય તમે<foreign lang="eng">ring</foreign> કરી શકો છો અને હા કાર્યક્રમના રણકાર ઝણકાર શોર બકોર કોલાહલ તમને કેવું લાગે છે જરા જણાવો તો ખરા આજની સોનેરી સંધ્યા ગીત ગજલ ભજન રાસ ગરબાની મહેફિલ માણવી તમને ગમે છે કે નહી મોજ મજા અને મસ્તી આવે છે કે નહી રાસ ગરબાની લાહ્ણી સાથે સાથે ભજન કીર્તનની લાહ્ણી ગજલોની લાહ્ણી ગજલની આહ અને વાહ તમને કેવી લાગે છે મિત્રો જરા જણાવો તો ખરા હું અમને પણ તમારા સ્વાદ અને અમારા સ્વાદનો સ્વાદ આપણે જાણવા મળે અને અમે પણ અહિંથી કંઇક પીરસીએ સંગીત રૂપી ગજલ ભજન તો તમને સાંભળવુ ગમતું હોય તો અવશ્ય <foreign lang="eng">ring</foreign> કરીને જણાવજો<foreign lang="eng">zero eight four five nine double four zero double four five</foreign> તો ફતેહ ભાઇ તમે ફોન કર્યો વુલવોહમટનથી તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું અને કતા કે બાળ રંગતના ચાહકોને જે story હતી વાર્તા હતી બાળ વાર્તા હતી તે પણ સાંભળવી ગમી અને કાર્યક્રમમાં આગળ જતા એમના માટે એકાદ સુંદર મજાનું ગીત રજુઆત કરીશું અને બરાબર સમય રાત્રીના નવ વાગીને સત્તર મિનિટ થઇ છે અને થોડી ક્શણોમાં અમે <foreign lang="eng">interview</foreign> તરફ જઇશું અને આજે અમારો ખાસ વાર્તાલાપ છે શરાબ બાબતે જેનું વ્યસન પણ <foreign lang="eng">asian community</foreign> ના ઘણા બધા લોકોને હોય છે ઘણી બધી વ્યક્તિઓને છે અને આ બાબત વિશે અમારી સાથે ખાસ વાર્તાલાપ કરવા માટે આવી રહ્યા છે રમણ ભાઇ ચોહાણ એમની સાથે વાર્તાલાપ કરીશું અને નમસ્તે જય શ્રી ક્રિષ્ણ રમણ ભાઇ</u> 

<u id="31" who="GM921">હા</u> 

<u id="32" who="GM001">કેમ છો નમસ્તે</u> 

<u id="33" who="GM921">નમસ્તે કેમ છો</u>

<u id="34" who="GM001">બસ મજામાં બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા તમારો હાર્દિક સ્વાગત કરું છું અને જણાવું છું શ્રોતા બંધુઓને કે આપણે જે અઠવાડિયુ છે જે શરાબના નિષેધ માટે આપણે ખાસ આયોજન કરવામાં આવ્યું છે તો આ જે પ્રશ્ન છે આપણા <foreign lang="eng">asian</foreign> પ્રજાની અંદર કેટલો ગંભીર છે જે આપણે ખાસ આપણા શ્રોતાઓને જણાવો કે એના પર પ્રકાશ પાડો તો ખ્યાલ આવે</u>

<u id="35" who="GM921">અં પરમાર સાહબ આ એટલો ગંભીર પ્રશ્ન છે કે ન ફક્ત દરેક ભાઇને લાગે વળગે છે ભાઇઓ અને બહેનોને બંનેને લાગે વળગે છે અને આ આ વિશે આજ કાલ <omit extent="3 syllables" cause="unclear utterance"></omit> જાય છે એનું કારણ કે હવે આપણા <foreign lang="eng">young</foreign> ભાઇ બહેનો પણ હવે <foreign lang="eng">drinks</foreign> લેતા થયા છે</u> 

<u id="36" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="37" who="GM921">તો વ્યસન એ લોકોને હદની બહાર લઇ જાય છે</u>

<u id="38" who="GM001">તો આ <foreign lang="eng">awareness</foreign> અઠવાડિયુ જાહેર કર્યું છે</u> <foreign lang="eng">alcohol awareness</foreign> જે આપણે કહીએ કે નશો એટલે કે આપણે કહીએ કે નાશનો મૂળ છે તો આ અઠવાડિયુ જે <foreign lang="eng">awareness</foreign> નું જાહેર કર્યું એનું મુખ્ય હેતું શું છે મુખ્ય એનું ઉદ્દેષ્ય શું છે</u>

<u id="39" who="GM921">હવે જે વિજ્ઞાનની અંદર જેને જે <foreign lang="eng">black alcohol</foreign> વગર કે જે</u> 

<u id="40" who="GM001">હ હ</u> 

<u id="41" who="GM921">અને શુદ્ધ <foreign lang="eng">alcohol</foreign> વધારે હોય છે અને એ બધા <foreign lang="eng">worker</foreign> ઓ <foreign lang="eng">combined</foreign> ખુદ સલાહ લે છે અને જેને અમે દીવાળી અને <foreign lang="eng">Christmas</foreign> ના ગાળાની વચ્ચે આ અઠવાડિયુ અમે રાખીએ છીએ</u>

<u id="42" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="43" who="GM921">અને એ સમય દરમ્યાન જે આ પીણાઓ પીએ છે એનું પીવાનું વધી જાય છે</u>

<u id="44" who="GM001">હં અં</u> 

<u id="45" who="GM921">અને એના આધારે અમે આ અઠવાડિયુ રાખીયું છે કે જેનાથી આ સાંભળનારાઓને ખ્યાલ આવે કે ભઇ આ દારૂ આ વ્યસન કેટલુ ખરાબ છે અને એની હાલત ક્યાં સુધી જાય છે</u>

<u id="46" who="GM001">બરાબર છે અને આ પ્રશ્ન જે છે ગંભીર પ્રશ્ન માત્ર આપણી <foreign lang="eng">asian</foreign> પ્રજાની જ વચ્ચે છે કે એ સિવાયના માટે પણ કેટલીક જરૂરી એવી બાબતો પૂરી પાડવામંા આવે છે કે</u> 

<u id="47" who="GM921">એ બધાના માટે જ છે</u>

<u id="48" who="GM001">હ હ</u>

<u id="49" who="GM921">દરેક <foreign lang="eng">community</foreign> ના માટે આ <foreign lang="eng">alcohol</foreign> એક <foreign lang="eng">drug</foreign> છે</u> 

<u id="50" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="51" who="GM921">દારૂ એક <foreign lang="eng">drug</foreign> જેવું જ વસ્તુ છે અને આ દેશની અંદર એ મોટામંા મોટો વિષય બની ગયો છે</u>

<u id="52" who="GM001">હ હ</u>

<u id="53" who="GM921">ખુણે ખુણે અ અ દારૂના બારો હોય છે</u>

<u id="54" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="55" who="GM921">અને એ લોકો કહે છેને ઘણાને એવું મંતવ્ય હોય છે ખાલી આનંદ કરવા જાય છે ફક્ત <foreign lang="eng">relax</foreign> થવા જાય છે</u>

<u id="56" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="57" who="GM921">અને એનું વ્યસન ધીરે ધીરે વધતું જાય છે અને ત્યારે એની અસરો દેખાય છે</u>

<u id="58" who="GM001">બરાબર છે અને ખાસ રમ એક જાણવા જેવી બાબત છે એ જણાવો તમે કે વ્યસન છોડવા માટે કોઇને મદદ જોઇતી હોય અને કોઇ એમ વિચાર કરે વ્યક્તિ સંકલ્પ કરે કે આ નશાનું મને જે વ્યસન છે છોડવું છે તો આ બાબતે તમારું જે <foreign lang="eng">campaign</foreign> ચાલે છે તો કયા પ્રકારની મદદ તમે વ્યસન છોડવા માટે આપો છો</u>

<u id="59" who="GM921">વ્યસન છોડવાના માટેના જે ઘણા ખરાનો પ્રશ્ન તમે કહી રહ્યા છો</u>

<u id="60" who="GM001">હ હ</u>

<u id="61" who="GM921">વ્યસન છોડવું એ એક <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> વાળા ઘણું અગત્યનું હોય છે એ એક આવીને મદદ માંગણી કરે</u>

<u id="62" who="GM001">હ હ</u>

<u id="63" who="GM921">પણ <foreign lang="eng">not necessary</foreign> કે પરિવારમાંથી પણ કોઇ બહાર આવીને આ આ કોઇ <foreign lang="eng">services</foreign> માટે જાય અને પૂછે કે કઇ રીતે મારા <foreign lang="eng">partner</foreign> ને <foreign lang="eng">partner</foreign> હોય જે <foreign lang="eng">wife</foreign> હોય એણે આ પીણામંાથી મુક્ત કરીએ</u>

<u id="64" who="GM001">બરાબર છે</u> 

<u id="65" who="GM921">અને જરેક <foreign lang="eng">town</foreign> ની અંદર બરમિંઘમ લેસ્ટર કોવેન્ટ્રી દરેકે દરેક જગ્યા પર <foreign lang="eng">alcohol advisory services</foreign> હોય છે કે જ્યાં એ વ્યક્તિઓને મદદ મળે</u> 

<u id="66" who="GM001">બરાબર છે એટલે કે મિડલેન્ડસની અંદર કે <foreign lang="eng">east</foreign> મિડલેન્ડસની અંદર</u>

<u id="67" who="GM921">કોઇ પણ જગ્યા મિડલેન્ડસની અંદર દરેક જગ્યાએ નોટિંઘમ હશે બરમિંઘમ</u> 

<u id="68" who="GM001">ખબર છે</u>

<u id="69" who="GM921">લેસ્ટર હશે કોવેન્ટ્રી રગ્બી બધે</u>

<u id="70" who="GM001">બરાબર છે અને ઘણી વાર એવું પણ બને કે અહિંના જે <foreign lang="eng">British born and brought up</foreign> હોય એમના માટે તો અંગ્રેજીમાં ચોપાનીઆ મળતા હોય છે પરંતુ આ સિવાયના જે ભારતથી કે બાંદલાદેશથી કે પાકિસ્તાનથી ભાઇઓ બહેનો આવ્યા હોય એમાં કોઇને આ વ્યસનની લત લાગી હોય અને એમને જો આ બાબતે ઘણી વખતે જો સંકલ્પ લે કેના હવે આ રસ્તેથી દૂર જ રહેવું છે અને સંકલ્પ તો એમને આ બાબતે મદદ જોઇતી હોય તો એમના માટે કોઇ કર <foreign lang="eng">language</foreign> ના ચોપાનીઆ</u>

<u id="71" who="GM921">દરેક ભાષામાં જરૂર મળી શકે છે કારણ કે દરેક <foreign lang="eng">services</foreign> ની અંદર આ <foreign lang="eng">language</foreign> ઓને <foreign lang="eng">supply</foreign> કરવાને માટે એ લોકોને લોકોએ ઉપાય કર્યા છે અને અમારું જે <foreign lang="eng">forum</foreign> છે</u>

<u id="72" who="GM001">હં</u>

<u id="73" who="GM921"><omit extent="3 syllables" cause="unclear utterance"></omit> એની અંદર દરેક ને મંે <foreign lang="eng">cover</foreign>કરી નાખી છે</u>

<u id="74" who="GM001">બરાબર છે આ બાબતે જો અલ ને<foreign lang="eng">related</foreign> કોઇની શી હોયને એ બાબતે કોઇને સંપર્ક સાધવો હોય માહિતી જોઇતી હોય વધારે તો સૌ પ્રથમ એ લોકો ક્યાં <foreign lang="eng">contact</foreign> કરી શકે કોની પાસે જઇ શકે</u>

<u id="75" who="GM921">કોઇ પણ ટેલીફોન <foreign lang="eng">directory</foreign> ની અંદર તમારા પોતાના શહેરમાંથી</u> 

<u id="76" who="GM001">હં</u>

<u id="77" who="GM921">એ <foreign lang="eng">service</foreign> માટે તમે માંગણી કરી શકો તમે ગમે ત્યાંથી એ નંબર મળી જશે તમને <foreign lang="eng">directory</foreign> માંથી તો તમને તરત તો તમને ગમે લેસ્ટર હોય બરમિંઘમ હોય કોવેન્ટ્રી <foreign lang="eng">lack</foreign> તમને તરત ગમે ત્યાંથી તમને <foreign lang="eng">alcohol advisory service</foreign> ના નીચે એ નંબર હોય છે અને તદ્દન ખાનગી એ <foreign lang="eng">service</foreign> હોય છે કોઇ પણ તમે એને <foreign lang="eng">confidentially</foreign> કહી દે <foreign lang="eng">service</foreign> એટલે વિના મૂલ્યે અને પોતાની ભાષામંાએ લોકો</u>

<u id="78" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="79" who="GM921">મદદ મળશે</u>

<u id="80" who="GM001">અને તમે જો આ બે <foreign lang="eng">alcohol</foreign> નું જે <foreign lang="eng">workers forum</foreign> નું જે આયોજન કર્યું છે એનું નામ શું છે એને  <foreign lang="eng">black alcohol workers forum</foreign> કહે છે અને અસહાયતા એ શું છે</u>

<u id="81" who="GM921">અસહાયતા એ બરમિંઘમની અંદર <foreign lang="eng">alchohal service</foreign> ની માટે જે <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> 10 service જે એ લોકો <foreign lang="eng">provide</foreign> કરે છે</u>

<u id="82" who="GM001">અને એટલે સંરક્શણ સમસ્યા માટે એક સહાયતા નામનું <foreign lang="eng">organise</foreign> કરવામાં આવ્યું છે</u>

<u id="83" who="GM921"><foreign lang="eng">that's right</foreign></u>

<u id="84" who="GM001">બરાબર છે તો આ સિવાય તમે અંતિમ સંદેશા શ્રોતાઓને શું આપશો કે જે મને આ વ્યસન છે નશો એટલે નાશનો મૂળ આપણે એ કહીએ છીએ તો એ બાબતે તમારો અંતિમ સંદેશા શું આપશો કે જે ભાઇ બહેનો ખરે ખર આ હાલત સુધી ગયા છે</u>

<u id="85" who="GM921">જે ભાઇ બહેનો પીતા હોય એને જો એમ લાગતું હોય કે હું શ વધારે પીયું છું દારૂ વધારે પીયું છું એમને મદદ મેળવવી જોઇએ દારૂ થોડો પીવાથી હાનિ નથી થતી પરંતુ અમારે અમારી દ્રષ્ટિએ <foreign lang="eng">alcohol service</foreign> ની દ્રષ્ટિએ એકવીસ <foreign lang="eng">unit</foreign> અથવા સોળ <foreign lang="eng">unit per day</foreign></u>

<u id="86" who="GM001">બરાબર છે</u>

<u id="87" who="GM921">જો માણસો પીએ તો એ હાનિ કર્તા નથી પરંતુ એની ઉપર જો કોઇ પીતા હોય તો એમને આ મદદ લેવાની હું ખાસ વિનંતિ કરું છું અને ખાસ કરીને દારૂ પીધા પછી અ <foreign lang="eng">driving</foreign> કરવું એ પણ ઘણો અગત્યનો વિષય છે કે કોઇ પણ વ્યક્તિએ જરા પણ પીધા પછી <foreign lang="eng">driving</foreign> ન કરવું જોઇએ</u>

<u id="88" who="GM001">બરાબર છે <foreign lang="eng">speed your kill</foreign> તમારી  <foreign lang="eng">speed</foreign> ને <foreign lang="eng">kill</foreign> કરો બરાબર છે ને</u>

<u id="89" who="GM921"><foreign lang="eng">that's right</foreign></u>

<u id="90" who="GM001">બરાબર છે એ <foreign lang="eng">driving</foreign> કરતા હોય તો તમારો ખરે ખર આભાર વ્યક્ત કરું છું રમણ ભાઇ</u> 

<u id="91" who="GM921">તમારો પણ આભાર આવજો</u> 

<u id="92" who="GM001">અને બધા સંાભળનારાઓને મારા નમસ્તે આજે આપણે વાતો કરી ખરે ખર ઉપયોગી વાતો</u>

<u id="93" who="GM921">આવજો</u>

<event desc="announcement" dur="1 minute"></event>

<u id="94" who="GM001">તો આ તો હતા રમણ ભાઇ ચોહાણ શરાબ <omit extent="3 syllables" cause="unclear utterance"></omit> જેને કહે છે દારૂની સમસ્યા હરી અને એ અંગે વાર્તાલાપ ફરમાઇશી ભજન તરફ જઇશું માં બાપને ભૂલશો નહી ચંદ્રિકા બેન ચુડાસમા આપની ફરમાઇશ સાથે સાથે બીજા સર્વે સજને આ ભજન સાંભળવું ગમશે આશા વ્યક્ત કરું છું ઢગલાબંધ સંદેશાઓની હારમાળા <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવી રહી છે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="95" who="GM001">તદ્દન સાચી વાત છે માં બાપને ભૂલશો નહી માં બાપ ચિત્રપટમાંથી પસંદ કરેલું  માં બાપ <foreign lang="eng">c d</foreign> માંથી પસંદ કરેલું આ ભજન આશા વ્યક્ત કરું છું સૌને સાંભળવું ગમશે ચંદ્રિકા બેન ચુડાસમા તમારી ફરમાઇશ હતી અને આપની સાથે સાથે સૌને સાંભળવું ગમશે અને સ્વર હતું સુરેશ ભાઇ રાવળ અને દમયંતિ બેન બરડાઇ અને સંગીત પીરસ્યું હતું પંકજ ભાઇ ભટ્ટ માં બાપને ભૂલશો નહી અને બીજા કેટલાક સંદેશાઓ <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવ્યા છે લખી ભાઇ સોલંકી બરમિંઘમના ખૂણેથી યાદ કરી રહ્યા છે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે નમસ્તે અને જય શ્રી ક્રિષ્ણ તમામ શ્રોતા બંધુઓને અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે રૂપા બેન સ્થાનક્યને વાર્તા બદલ અને ફરી શક્ય હોય તો એક સુંદર મજાનું ગીત રજુઆત કરજો લખી ભાઇ તમારો આભાર વ્યક્ત કરું છું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને તે પણ રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી અને ત્યાં સુધી સાથ આપજો અને તમારે માટે જે ગીત <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે આશા વ્યક્ત કરું છું જરૂરથી સાંભળવું ગમશે ત્યાર પછી બીજો સંદેશા છે <foreign lang="eng">screen</foreign> પર અરવિંદ ભાઇ પરમાર લૂટનથી યાદ કરી રહ્યા છે સૌને અને કહી રહ્યા છે કે કાર્યક્રમ જોઇ રહ્યા છે આનંદ લઇ રહ્યા છે અને સાથે પરિવારના સભ્યો પણ સાંભળી રહ્યા છે અને એમના પત્ની અને તેઓ <omit extent="3 syllables" cause="unclear utterance"></omit> દિવસથી ખાસ <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> છે અને એમના કહી રહ્યા છે કે એમના<foreign lang="eng">grand son</foreign> કે જેમનો જન્મ દિવસ છે આવતી કાલે અટ્ઠાવીસ અગ્યારના તો એમને ખાસ શુભેચ્છા અને અભિનંદનની વર્ષા વરસાવી રહ્યા છે અને એમના ધર્મ પત્નીની પણ વર્ષ ગાંઠ છે આવતી કાલે તો એમને પણ જન્મ દિવસની ખા ખાસ શુભેચ્છા અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે જેમનું નામ છે સવિતા બેન અને એમના <foreign lang="eng">grand son</foreign> સવન બંનેને ખૂબ ખૂબ અભિનંદન સાથે સાથે અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે સતીષ અને એમના <foreign lang="eng">wife</foreign> પત્ની જ્યોતી તો આ તકે તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું અરવિંદ ભાઇ લૂટનથી ફોન કરવા બદલ અને ઘણા બધા સંદેશાઓ <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવી રહ્યા છે વારા ફરતી આપણે સાંભળતા જઇશું વારા ફરતી રજુઆત કરતા જઇશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો આપ સૌ સાંભળી રહ્યા છો દેવ પરમારને બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા તમારા અને મારો સ્નેહ ભીનો સાથ બરાબર રાત્રીના બરાબર દસ વાગ્યા સુધી અને હવે શું સાંભળીએ મારા ખ્યાલથી આપણે કંઇ <foreign lang="eng">back to back</foreign> સાંભળીએ નહી લગભગ દસ પંદર મિનિટ સુધી તમને પણ <foreign lang="eng">busy</foreign> કરી નાખું અને હું અહિંઆ આરામથી બેઠા બેઠા ગીત કે ગજલ જે હોય એનો સ્વાદ માણું ચાલો અમ્રત ભાઇ સોલંકી કરીબારના રહીશ બરમિંઘમના ખુણાથી યાદ કરી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે ખરે ખર કાર્યક્રમ સાંભળવાની મજા આવી રહી છે અને તેઓ એમના ભત્રીજાને ખાસ અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે અભિનંદન પાઠવી રહ્યા છે સંદીપ તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું અમ્રત ભાઇ ફોન કરવા બદલ આવી રીતે સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને અમારો ઉત્સાહ અને ઉમંગ વધારતા રહેજો અને હું સાંભળીએ આપણે સૌ સાથે મળીને મારા ખ્યાલથી મંે <foreign lang="eng">set</foreign> કર્યું છે જે સૌને ગમશે બીજી એકાદ ગજલ સાંભળીએ નહી આપણે મહોમ્મદ રફીના સ્વરમાં સાંભળીએ મારા ખ્યાલથી આજે ગજલનો દિવસ જ રાખીએ આપણે અડધા કલાનો કાર્યક્રમ શું કહો છો મિત્રો ગજલ સાંભળવી બહું ગમે તમને હું જાણું છું અને હું માની લઇ છું કે આ ગજલ જે હું રજુઆત કરુ છું મહોમ્મદ રફીના સ્વરમાં સૌને સાંભળવી ગમશે કાંણ કે સૌને પ્રિય છે માત્ર મને નહી પરંતુ સર્વે સંગીત પ્રેમીઓને કહું છુ જવાનીને પાછી વળી જા</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

<u id="96" who="GM001">સુંદર મજાની પ્રણય ગજલ મહોબ્બતથી ભય મને ફાવી ગયું છે બહું ઓછા એવા હોય છે કે જેને મહોબ્બતથી ફાવી જાય ચાલો સુંદર મજાની ગજલ હતી મરહૂમ મહોમ્મદ રફી સાહેબના સ્વરમાં બી બી સી <foreign lang="eng">asian network</foreign> ના માધ્યમ દ્વારા તમામ ગજલ પ્રેમીઓ માટે અને એક નાનકડો સંદેશા છે મારી પાસે <foreign lang="eng">screen</foreign> પર નથી પણ મારી પાસે ચોપાનીયું આવ્યું છે શ્રી બરમિંઘમ પ્રગતિ મંડળ સહર્ષ રજુ કરે છે ગીરીશ ચાંદેકરા અને આશિત દેસાઇના સત્વારે મુંબઇથી પધારેલા કલાકારો ભવ્ય ગુજરાતી નાટક છેલૈયા કુંવર તમને ખમ્મા ખમ્મા શ્રી બરમિંઘમ પ્રગતિ મંડળના હોલમાં રવીવાર તારીખ એક બાર બે હજાર બેના રોજ એટલે કે <foreign lang="eng">first December</foreign> ના રોજ સાંઝના પાંચ કલાકે ટિકિટના દર પ્રથમ થોડી <foreign lang="eng">line</foreign> માં બેસવાના માત્ર આઠ પાઉંડ અને બાકી સીટ માટે માત્ર છ પાઉંડ વહેલો તે પહેલો તમારી ટિકીટો વહેલા સર ખરીદી લેશો નહિતર પછતાવું પડશે અને સ્થળ ફરી વાર જણાવી દંઉ બરમિંઘમ પ્રગતિ મંડળ રવીવાર પહેલી ડિસંેબર સંગીત અવિનાશ વ્યાસ સંગીત સંચાલન આશિત દેસાઇ સ્વર સુરેશ વાડકર સાધના સરગમ હેમા દેસાઇ આશિત દેસાઇ <omit extent="2 syllables" cause="unclear utterance"></omit> રામ ભૂલશો નહી અને ચુકશો નહી છેલૈયા કુંવર તમને ખમ્મા ખમ્મા આ તો હતી નાનકડી જાહેરાત અને ફરી વાર સંદેશાઓની હારમાળા <foreign lang="eng">screen</foreign> પર આવી છે આપણે જોઇએ વારા ફરતી અમ્રત ભાઇ સોલંકી કરીબાર યાદ કરી રહ્યા છે અને એમના ભત્રીજા સંદીપને ખાસ ખાસ જન્મ દિવસની શુભેચ્છા પાઠવી રહ્યા છે છવ્વીસ વર્ષનો એમનો જન્મ દિવસ છે અને પરિવારના તમામ સભ્ય તરફથી બા એમજ ક્શમા કરજો બાપુજી બા મામા મામી અને પરિવારના તમામ સભ્ય તરફથી એમને ખાસ ખાસ શુભેચ્છા અને અભિનંદનની ઢગલાબંધ વર્ષા વરસી રહી છે તો જુગ જુગ જીઓ સંદીપ ભાઇ સોલંકી અને તમારા માટે ભજનની રજુઆત કરવા માટે અમને કહેવામાં આવ્યું છે તો કાર્યક્રમમાં હવે જતા અમે અવશ્ય ભજન રજુઆત કરીશું સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને હવે પછી મેં જે ભજન <foreign lang="eng">lined up</foreign> કર્યું છે અવશ્ય આપને જરૂરથી સાંભળવું ગમશે અમ્રત ભાઇ તમને પણ સાંભળવું ગમશે તમે જેમને માટે ફરમાઇશ કરી છે એમને તો ગમવું જ ગમશે જ ગમશે જ પરંતુ સાથે સાથે તમને પણ ગમશે હું દાવા સાથે કહું છું એમ જ ગોવિંદ ભાઇ અને મંજુલા બેન પરમાર તમે યાદ કરી રહ્યા છો લૂટનના રહીશ યાદ કરીને સૌને જય શ્રી ક્રિષ્ણ કહી રહ્યા છે અને કહી રહ્યા છે કે સવિતા બેન અને અરવિંદ ભાઇ પરમારને અને એમના <foreign lang="eng">grand son</foreign> જન્મ દિવસની શુભેચ્છા એમને પણ પાઠવી રહ્યા છો તમારો પણ આભાર વ્યક્ત કરું છું ફોન કરવા બદલ ગોવિંદ ભાઇ અને મંજુલા બેન સાંભળતા રહેજો સાથ આપતા રહેજો અને <foreign lang="eng">all in one</foreign> આ ભજન એવું છે કે સર્વે શ્રોતા બંધુઓને જરૂરથી સાંભળવું ગમશે અને હર હમેશ નિયમિત પણે જેની ફરમાઇશ અમને અવાર નવાર ટેલીફોન દ્વારા મળતી હોય છે અને હું માની લઉં છું કે સૌને સાંભળવું ગમશે તેમ જ સંજય ભાઇ દેસાઇ કહી રહ્યા છે કે ગરબો <foreign lang="eng">please</foreign> કેમ નહી ભાઇ તાલીઓના તાલે કાર્યક્રમની શરુઆતમાં તો આપણે ગરબો રજુઆત કર્યંો હતંો ધમક ધમક ધમ થાંબેલુ સાંભેલુ પણ કાર્યક્રમના અંતમાં પણ આપણે કંઇક થવું જોઇ ખરુંને <omit extent="10 syllables" cause="unclear utterance"></omit> ચાલો સૌ સાથે મળીને આપણે નવ રાત્રી પહેલા નયં નાનકડું <foreign lang="eng">rehearsal</foreign> કરીશું જો કે નવ રાત્રી તો ગઇ પરંતુ ફરી વાર પણ આવશે ખરુંને કાંઇ વાંધો નહી આપણે ગરબો જરૂરથી સાંભળીશું સંજય ભાઇ તામારા આભાર વ્યક્ત કરું છું ફોન કરવા બદલ બીજી વાર અને હરિ તું ગાડું મારું તે <foreign lang="eng">request</foreign> કરી હતી એ ક્યાંથી ભુલાય ખરુંને અને જે ભજનણી અંદર ખરે ખર ગૂઢ સંદેશા સમાયેલો છે એ ભજન તો આપણે કેમ ન સાંભળીએ સાંભળવું જ જોએ અને સૌ સાંભળીને પાવન બની જાય એમ હું માની લઉં છું અને સૌ સાથે મળીને આપણે જરૂરથી સાંભળીશંુ હો જી રે</u>

<event desc="music" dur="3 minutes"></event>

</body>
</text>
</cesDoc>